---
title: Пакет Cisco Packet Tracer для Arch / Manjaro / Antergos
date: 2016-04-11 23:40:34
tags:
- linux
- cisco
- packettracer
- arch
- manjaro
categories:
- Linux
---
В общем, была необходимость поставить пакет Cisco Packet Tracer уже не в {% post_link Сложная-установка-Cisco-PacketTracer-6-0-1-в-Debian-Wheezy-stable Debian %}, а на Manjaro (соответственно, на Arch тоже можно будет).

В _AUR_'е [содержится](https://aur.archlinux.org/packages/packettracer61) некоторое подобие нужного пакета, однако, оттуда мне дают скачать только снэпшот, а не готовые исходники.

Последние же не входят в снэпшот, а выкачиваются отдельно при сборке пакета, [судя по _PKGBUILD_](https://aur.archlinux.org/cgit/aur.git/tree/PKGBUILD?h=packettracer61), из [archive.org](https://archive.org/), которое провайдерами блокируется, и, соответственно, пакет не собирается.

Еще до всего этого приспичило мне из убунту по кусочкам собрать все необходимые продукты жизнедеятельности CPT. Ведь по сути установка пакета — это распаковка архива с указанием того, какие файлы куда должны быть распакованы. Т.е. я сделал действие обратное установке пакета.

В итоге я всё, что нужно собрал и распределил по каталогам вручную. Сам CPT запускался из _/opt/pt/_. «Запускается, и ладно», — подумал я и забросил это дело на месяца три.

Но все же меня посетила мысль собрать пакет, тем более для Arch это дело простое. Да и скилл в написании _PKGBUILD_ повысить можно хотя бы с нуля.

Короче, решил писать билд-файл на основе уже готового + какого-никакого снэпшота, а то, что я потрошевал для себя, при сборе этого пакета не пригодилось.

В итоге получился вот такой [пакет](https://yadi.sk/d/iMHj0vDbj6Ur6w). Для его установки необходимо сказать:

```
sudo pacman -U packettracer-6.0.1-5-x86_64.pkg.tar.xz
```

Чтобы удалить пакет, достаточно просто ввести:

```
sudo pacman -Rscn packettracer60
```

Вот и все дела!

UPD. __19.01.2020.__ Пакет собран заново, в AUR'е находится новая версия packetracer6, ссылки изменены и в исходниках больше не содержится ссылка на файл из archive.org. Актуальный пакет теперь устанавливается успешно. Для его успешной работы потребовалось поставлять необходимые версии библиотек libcrypto и libssl.
